網絡小說集中討論區<9> 既嘗毒草，必當神農

上一個POST
網絡小說集中討論區<7> 烏賊世界第一

網絡小說集中討論區<8> 彼之仙草, 我之毒草

書單(陸續完善中)

書荒留名

唔知貓膩新書寫成點
之前得罪咗大陸班憤青，應該日子都幾難過

貼下書單先

咩事

新post留名 推薦朱顏血

lm
睇緊奧術神座 睇到4百幾 想棄 同詭秘之主差好遠

韓國係美國幫助下部署薩德反導彈系統>中國口交部嬲嬲>支那網民發現塊地屬樂天集團>封殺樂天>金泰妍發文支持樂天>貓膩放言國家同偶像佢揀偶像>成地玻璃碎

講真其實成件事一開始已經夠晒戇鳩

於焉滴落

不過呢套系列我真係唔夠膽睇第二次

thx

lm先

咩事得罪
係咪果單支持女團定唔知乜

成件事真係得啖笑
無論係封殺樂天/明星支持/作者支持
都係

我諗貓膩都係半認真半講笑，但大陸人係咁，成日以為俾全世界迫害.....容不下半點異見，容不下一個貓膩

因為大陸一個普通人都要政治正確

文科仔

最近淨係追緊一本書 詭秘之主

大家有冇同level嘅書推薦下

你居然敢live左伊塔之柱

LM

同類科學文推走進修仙
ps.唔好理感情線就得嫁啦

留名
我自己最深刻印象係兩本
一本叫「劍道」嘅類似武俠小說
另一本係「風起紫羅峽」呢本修真入面嘅人真係有修行者嘅感覺

文科仔睇到唔明當招式算

風起好似係 荆柯守成名作 之後都冇咁好睇

可能我睇開文筆好、節奏順暢既小說
我睇詭秘之主睇得好累，唔舒服
作者係用加插大量內心獨白、自言自語、上帝模式說明既方式去水字數
本本書都係咁，偏偏又好多人buy

咁巴打之前睇咗邊幾本而又會推介?

我都唔係咁鍾意作者咁既寫法 我覺得睇到好累贅 有時仲會 <咁樣
睇咗百幾章就停咗係到 要轉睇其他書舒緩下

英雄監獄 有冇人睇過

有冇咩恐怖小說介紹

呢本啱啱睇完

E樣真
成日淨係識用主角角度去寫 唔係幾build up到個氣氛
d 明明D伏筆同劇情都幾好 可惜個節奏問題搞到D推動劇情/高潮既位好哈順暢同突兀

有冇iOS app介紹 想睇番耳根啲書同追下啲新書

辰東同西紅柿都睇完 但都係中意耳根個種多啲

話說貼下近兩三年有睇過嘅網文 睇下有冇同好/毒草受害者一齊討論下 書名後面打*嘅係我覺得比較好睇嘅書（冇打未必差 有時唔記得mark) 太多就唔一一評價 有興趣可以問下我

網文
原始戰記 陳詞懶調
上品寒士 賊道三痴 *
穿入聊齋 南朝陳
哈利波特之守護 與沫
舊日篇章 虛鳴 *
某科學的火影忍者 紅葉知玄
恐怖廣播 純潔滴小龍
史上最強導演 胖子騎肥牛
大宦官之隻手遮天 寐長生
熊貓人的自我修養 夜隱梟
書劍長安 他曾是少年
蠱惑魔王 一行白鷺上青天 （TJ@198章)
媒介師 銀河天堂 （TJ@129章）
美食的穿越大冒險 海仙鍋 （TJ@二卷55章）
偽術士的悠閒生活 糖拌飯
勇者互助公會 交流型留言板 12回
低維遊戲 歷史裡吹吹風 *
胖子的韓娛 胖子愛吃燉豆角
別拿穿越不當工作 樓笙笙 *
江湖之巔峰神話 佳男F
最終獵殺 大飛艇
功德簿 與沫
一世梟雄 烽火戲諸侯 (TJ@三卷1章）
陳二狗的妖孽人生 烽火戲諸侯
和平時代(LM/SS) 千二
HP之終身成就獎 顧盼若淺
天才魔法師與天然呆勇者 小呆昭 *
死亡萬花筒 西子緒
皇家娛樂指南 賊道三痴
法師亞當 流淚的啤酒
當個法師鬧革命 伊四
我是大玩家 會說話的肘子
最強反派系統 封七月
揀寶 燭
召喚群豪 陳森然的右手
走進修仙 作者：吾道長不孤 *
齊天傳 楚陽冬
幽暗主宰 西貝貓
雅拉冒險筆記 京城浪子
文藝人生 離狂
孺子帝 冰臨神下 *
春秋我為王 七月新番 *
龍蛇演義 夢入神機 *
德思禮女王的制霸之路 野考
重生傳說 周行文
擇天記 貓膩
未來之樹 穿過紅塵
獨遊 酒精過敏
夢起武俠世界 悲秋寒蜩
二十面骰子 作者：索斯
惡靈附身 劍上獨覺
地下城魔王養成日誌 端木卿 (TJ@731章)
超能力世界 蛆 （TJ@94章）
黃庭仙道 歸臥故山
我的第三帝國 龍靈騎士
黃金漁場 全金屬彈殼
人類宇宙野史 ALexHello
封魔師 左右言它
歸來的宗師 寶巨要崛起
驚悚樂園 三天兩覺*
巫師之旅 一行白鷺上青天*
艾澤拉斯聖光軌跡 驛路羈旅*
文娛教父 我最白
第一次親密接觸 痞子蔡*
一日囚 柳文揚*
鄉村教師 劉慈欣
四十六樓的電梯 游振怡
琥珀之劍 緋炎
武道宗師 愛潛水的烏賊
誰動了我的名字 voldemorte
一世之尊 愛潛水的烏賊*
學霸也要談戀愛 學霸殿下
瘋巫妖的實驗日誌 憤怒的松鼠*
鬼喊抓鬼 三天兩覺*
書眼 我要回火星
巫界術士 文抄公
唐磚 孑與2 *
大唐萬戶侯 高月
狩魔手記 煙雨江南
惡魔法則 跳舞
宅師 燭
異世之煉魔術士 西貝貓
奧術神座 愛潛水的烏賊*
《斯內普牌小巨怪的快樂生活》lesliya *
全方位幻想 如傾如訴
回到過去變成貓 陳詞懶調 *
老子是癩蛤蟆 烽火戲諸侯
魔幻異聞錄 西貝貓
零度領域 作者：貓邏
從前有座靈劍山 作者：國王陛下*

另外唔知多唔多人睇過《死亡之眼》
我諗算係好早期嘅奇幻作品
主角一嚟已經係最勁
主要都係享受人生 體驗（人類）生活 同啲人交流下咁
入面有唔少（懶）有哲理嘅反思
印象中冇乜打面、龍敖天之類嘅情節
主角嘅性格都唔錯

賊道三痴 啲書幾正下，我由佢第一本書已經追
可惜死咗

唐磚幾好 後面個兩三本就麻麻地

lm
唔經唔覺都睇左十幾年網絡小說了

我有印象
好似組劇團周圍去，但我記得果時係無完

係「亡靈之眼」
死亡之眼係rdr

係喎 唔知做乜打嗰陣時諗錯咗
佢完咗啦 雖然都叫開放式結局

唐磚好睇但佢外傳嗰到真係崩到痴線
突然間變咗玄幻風
賊道 我覺得上品寒士係唔錯 但黃家指南就麻麻哋 雅騷未睇唔評論

IOS有冇APP睇小說 個追小說好多廣告

一路驚一路睇靈異類

有冇完本／就完本既修仙小說睇？大路出名果Ｄ都睇晒啦
依加睇緊道君，好似唔似平時睇開既修仙小說。。。雖然都係築基 金丹 元嬰...

我會答你無
因為睇小說
本身忠實ifan 之後買左and機專睇小說
宜家雙持緊

都唔明咁執著開頭修修練順序既名做乜
一本修仙好唔好睇根本同啲名冇關係
唔走出comfort zone好多好書會miss左是常識吧

如果AN機用咩睇

只睇完本既表示只睇卡提諾就夠

情意結,因為第一日睇既網絡修仙小說係凡人,然後就走唔出呢個修練體系啦 ,連求魔我都無睇,,,,,,

搞唔掂詭秘 反而奧術神座睇哂

我一向喺卡提諾睇😂😂 反而冇down app睇嘅習慣

走進修仙幾好睇
不過其實係套住修仙外皮嘅科幻
我自己幾鍾意呢類主角嘅性格 夠痴線
傳統修仙我都好耐冇睇

點解唔睇傳統修仙?

唔係唔睇 耐冇睇啫
好容易劇情千篇一律 玩到尾又變洪荒流
再唔係就變玄幻 sosad
同埋唔多人真係寫到仙果一種超脫

同意，首推走進修仙
仲有次推反套路快穿

真係無興趣再睇修真類，內容同結局太單一

陳二狗爛尾真係一大憾事

怪就怪佢自己前段抄人地書
如果唔係應該神書級
賈維斯果段真係好感動

前段係抄書？我又無留意
我宜家先睇到公布不完備定理
有排睇

詭秘之主又live咗
又到另一個高潮位

己經睇完
佢前期抄邊本？

看書神器
有簽約既書就多數有

奧術未到科學都唔太好睇
詭秘真係勁好睇

睇章數beckland篇應該完
主角應該好快又俾極光會搞死一次, 之後去揾人魚

有冇人有睇過“我有一座恐怖屋“呢本小說？
題材新穎，雖然作者上本收唔住導致爛尾，但今次有住前車之鑑，係一本值得一追既好書。

顧道重生

呢度成日都有人提呢本
感覺去到中期，咩精神病院，細路既第2個人格，我就有d慒慒地 但恐怖小說黎講，佢都叫塑造到d恐怖

下一篇倒吊人嘅出場機會應該多啲

決定睇多100章一世之尊，唔岩口味就轉「走進修仙」了

好睇, 又開始殺配角, 主角應該準備又死了

小世界
作者想點玩
主角死?

想d配角多d劇情
So far 全部都係主角既獨腳戲
其他角色都係出黎救下主角或者比下情報
好少推動過個劇情

其實主角存在感都好低
詭秘之主存在感最強反而係堆邪神, 封印物

重生之圍棋夢真心好睇
而家無記錯應該係返睇緊第三次

有咩無敵文好睇
帝霸 睇過

烏賊大部分書D主角既存在感都好低 成日都會覺得係用黎為劇情服務
但係今次連D配角都廢埋

請受小妹一拜

西貝貓啲書啱唔啱？
亡靈之眼好睇月 但算係休閒類 少打交

但俾我揀我都揀呢種好過啲後期 power inflation 神級遍地走 而啲低級又唔受影響咁 世界觀嚟講唔合理

金庸世界裏的道士
無敵穿越加後宮

An機有咩小說app推介??

屌你
王國血脈變撚左月更

無敵文
我的大寶劍

咁多人都中意睇詭秘之主 咁應該試埋巫師之旅 已完本可食用

五行天我都等到煩

睇過 笑死 真無敵食女流

睇過
詭秘之主啲嘢有系統啲
而巫師之旅比較散啲
同埋巫師後期腦洞開太大 作者唔係特別駕馭到
有少少甩 同埋好虛咁
話說佢新書腰斬咗
其實係佳作嚟但係主流讀者唔受 太多on9仔

書齡8年
追live既只有呢本

走進修仙 抄襲已經搵到

小世界同詭秘都入到高潮位，好期待

牧羊人會唔會太屈機

明明有ad block 都唔識用
智能電話

有咩虐主文好睇
類似王國血脈咁

我想搵番一套小說
個主角第一次開能力係要食屎先得
好似現代文黎

有冇人有睇過都市超級醫聖
想搵類似嘅書睇
最好已完

咁有趣 ？

係 唔知咩跌左落馬桶食左啖屎就開始有超能力

呢位乃飯咁重口味 幫你搵搵

係wo改左名wo

我識你?

我就奇怪你點解知道我係乃飯 原來我改左理々杏個名

我想睇d搞笑d 嘅小說，例如驚悚樂園呢隻
各位有無d咩推介

無盡武裝😍

夜幕遮星，
國將不寧。

新post都係推贅婿，終於要反殺啦，我估搞掂完金人之後應該少寫戰爭，應該係寫完整成個政治體制個啲，輕鬆ko蒙古人，同埋小生活個啲，回味下以前生活

從前有座靈劍山
修真聊天群
有妖氣客棧
大王饒命
希靈帝國 遠瞳啲書都ok

劍來

注視深淵

連個書名都用尼采梗
故事設定係400年後既人類, 地球已經荒涼, 月球已經消失
之後佢就有個梗係話400年後既人類拗緊月球存唔存在

總之你有墨水, 睇得明就會覺得好黑色幽默
但如果睇唔明, 就覺得作者在度發癲

補充:

月球是地球唯一的天然衛星，它圍繞着地球奔騰迴旋不息，它誕生40多億年來，從未離開過地球的身旁，是地球最忠實的伴侶。然而在月球起源的問題上一直存在着不同的爭論，分裂說，撞擊說，俘獲說，同源說...
...
...對於月球的起源，科學家提出各種理論，它們全都有缺陷，因此，上述四種理論 全都難以站得住腳。正如羅賓·布列特博士所稱：「要解釋月球不存在，要比解釋月球存在更容易些。」

最強非半神

殺神永生
頭8成都好正 個世界觀好特別 少有既學院小說
但尾果兩日有趕收工feel

無書睇既可以開黎睇 保證無伏

寧治

抄果埋有part係作者引用Ken Liu作品一段野又冇落註解搞到hi正知識產權條線

啱啱睇完鬥羅大陸

呢個系列我真係睇唔落 曾經書荒迫自己睇百幾話最後都係頂唔順

因為依家本本都開後宮
冇野睇

以前啱啱開始接觸打副本換地圖嘅網絡小說會覺得新奇，但睇左多真係有審美疲勞尤其係退婚流、廢柴流仲有經常大叫我命不由天嘅龍傲天主角，真係睇到起雞皮太尷尬

算係第二本睇既大陸小說,所以還可以
有冇經典推介,必睇嗰d

除左三少嘅書其他大神都睇曬，而唯一曾重睇嘅係《 吞噬星空》

新人入坑求其執一兩本都好睇
無限流有冇興趣

推介一下辰東啲書，佢寫啲配角都幾特別
好多坑👍🏻
遮天 必睇

睇過下無限恐怖頭幾十章
應該唔啱我

有冇人睇恐怖廣播？覺得佢寫到好亂

已睇但已忘記內容

好似有後宮
睇下先

超級神基因

一本唔啱就下一本
無盡武裝
驚悚樂園

修真四萬年 都唔錯

有
但主角精神病同佢行為我真係理解唔到

真
角色實力都幾合理、設定多元化
而且唔會死拖而係keep住有高潮

無限流一定要睇 「王牌進化」卷土寫嘅
KOF超正

依本真係回憶黎

任索
小世界真係好屈機，搞笑又得認真又得

睇下先

做真男人

似係暗喻哲學
冇一個理論被所有人接受
懷疑論：要假設一樣野唔存在，比假設佢存在容易

prove一樣野does not exist係難過prove佢exists

假設同證實應該係兩樣野喎
利申唔熟邏輯學

個故事比較壓抑
初睇我會建議睇輕鬆啲嘅
驚悚樂園真心睇得

完美世界啲坑掘完都唔填既

可以睇史上最強祖師爺
一本書四個主角

前幾個post 屌到悶了
遮天 不了

睇緊,都算ok

睇緊 就黎睇到自己都有精神病
幾中意個世界觀 但真係好亂

其實係有辦法reformulate
“There exists infinite pairs of twin primes”
可以寫成
“There does not exist largest pair of twin primes”
如果你有「存在/唔存在」某一邊比較難既錯覺，應該係你唔太了解條問題

BTW其實「月球唔存在」呢件事唔剩係唯心
係月球存在本身就好違反我地既現有天文學知識，太多bug
Google下「月球之謎」就知

我指個證法
證明不存在基本要用proof by contradiction
證明存在好多種方法,容易嗰d construction就可以
舉個例子,證明e係超越數,即係要證明冇一個整數代數方程既解係e
可想而之難度極高
相對之下證明一個數唔係超越數,只要搵到相應既整數代數方程,明顯輕鬆得多,有理數直接ax-b已經可以
所以pi到依家都未被證明為超越數
唔知呢樣,數學上好多non-existence既證明都難好多

我明你意思
你想話prove existence可以有實例
而non-existence就無得舉反例, 一定要用d abstract d既方法
但呢樣嘢要睇prove個object本身係咪abstract
好似「infinite pairs of twin primes」, 呢樣野係abstract既, 你根本無辦法「舉到無限個例」去證佢存在, 就算舉到你都係最多講個algorithm點樣揾twin prime, construct呢個algorithm logically難度係高過去證個命題
所以「舉例」唔係大晒

"Exist"難過"Non-exist"既一個例子: Euclid既infinitude of prime proof
最早證無限個質數既proof, 係靠證「最大質數不存在」

樓上d大佬
想似唔到大陸網絡小說，會有咁高深既內容

睇過，去到中間太悶
反而本最強大師兄又ok

絕對同意呢句

好多書都係咁，開頭好睇
中間就不了

祖師爺都係睇到一半棄左 都唔知寫緊咩

我中間飛住睇
後期又好左

又未成日去到情況好撚危急 幾個徒弟唔係爆seed就臨陣突破 越階幾級 最後唔夠打就祖師爺就出黎秒殺 一係就靠座外掛宗門

正係記得第一次捉黑白棋，射末法浩劫出黎好型

睇過 普通料 係有啲亂 同埋冇仔細解釋

好多人寫精神病都寫唔出精神病嘅感覺
只係作者要佢做啲唔合理嘅嘢嘅借口

一開始都係有d捉心理鬥智鬥力 後面直接開掛

本身見有幾個徒弟係識既先睇 一開始覺得幾新鮮 後中間一頭霧水 後面冇睇就唔知

徒弟？

幾年前有本寂滅萬乘，個作者寫寫下走場，唔係都幾好睇

冇仔細解釋係指好理所當然咁自圓其說
特別係人物性格嗰方面

覆錯 係想覆祖師爺 自
恐怖直播我都係睇到第6定7次直播就棄左 睇睇下以為睇緊inception咁

睇哂 毒抗高 但真心普通料
啲人仲讚話人物刻畫好好 但有好多位我都覺得係寫到咁 而非角色本身性格會係咁

依家係講緊
直播定係廣播
兩本野黎

我就講緊廣播 唔知大家
就咁google 下仲有幾本類似名
恐怖直播 有兩本唔同作者寫嘅
恐怖直播間

詭秘要入第三章了

我重睇一世先

我睇到r哂頭，設定又亂

我講緊恐怖廣播

超級驚悚直播就衰爛尾

魔教教主幾好睇 仲有冇依類爽文呀 樓主巴打

詭秘之主入面堆封印物真係愈睇愈似SCP

下唔係淨睇佢介紹都知佢係抄SCP咩

詭秘第三章標題

旅行家係學徒既序列幾?
應該係序列四?
係咪“學徒”、“偷盜者”、“占卜家”三個序列可以互換, 之後克萊恩去左學徒序列

我淨係睇咗個故事簡介就上路, 頭先搵番佢個新書介紹先見到有講過SCP

我都有追呢本，個作者寫書腦洞都幾大下
超級玩家1、2都好好睇

佢最大問題係d打鬥太玄,睇唔明

我諗佢係想講主角開始旅行啫
佢有提到要去揾美人魚

佢講過標題魔藥名未必關主角條路徑事，我覺得單純借佢嚟表達主角之後嘅流浪之旅

可能係新角色

詭秘主角仲有冇機會番去探下個妹

你老母，講起就扯火，明明救出宗明空之後大把空間可以發揮，
太上寂滅篇、虛空觀我台果度又寫到1999咁，最後走場爛尾。
同期有本神煌，主角又係性談，又係爛尾，果一期好多好書都爛尾。

我頂 live左我有一座恐怖屋 我以為係完本 早知唔追唉

一齊感受追live嘅樂趣

唉

追live好喎 追緊好多本

睇耐左就會覺得斷斷續續好麻煩
次次追番都要reload番每本啲情節

係,我仲記得要靠把遮

新式小說閱讀器
Ios睇書神器

係啊 live緊六本書 唔算好多
有時開本完咗嘅睇一陣翻翻轉頭追live
六本都要重睇十幾章先記得發生咩事
live晒翻去完咗嗰本嗰陣又係咁

唔係冇得緩存咩

塔羅會已經有學徒路徑既人，再出多個學徒序列可能性應該唔高
因為美人魚關係，我覺得下一章會發展到大帝日記提到嘅海島、深淵。而「旅行者」個標題係有深意的話，最關事嘅應該就係門先生

我用開小說連載閱讀

呢個apps唔錯，揾書方便，廣告唔會一直彈出嚟

我用呢個

幾正

有無一d書係講鬥智

有二十章左右

睇到第八部 都係為左睇個結局算
佢後面既理論已經亂咁黎 明明都唔係咁解

點解唔用起點官方 app

十幾年都係睇盜版

圍棋夢

有道理

追live先用官方
睇舊書/試毒 唔想畀錢

有一本網絡小說我真係覺得幾好睇 叫武煉巔峰

武之巔峰，是孤獨，是寂寞，是漫漫求索，是高處不勝寒
逆境中成長，絕地里求生，不屈不饒，才能堪破武之極道。
凌霄閣試煉弟子兼掃地小廝楊開偶獲一本無字黑書，從此踏上漫漫武道。
******************
友情提示：這是一個持久的男人的故事，這也是一個淫者見淫，智者見智的故事。
做男人，當持久！

垃圾書成日換地圖

之前有ching介紹過 然後我成為了獵人
想問問下邊到有得睇呀？周圍都search唔到

開天境太岸狗
睇練化幾品資源

書算齊 今排位好on9 開段冇隔兩個空格

係每次開都要熜廣告先

我已經慣咗
每日睇一兩章都唔會話好快唔記得
但有時啲太耐嘅伏筆都會冇印象sosad
可能我live得太多本

an機呢

又唔洗重睇咁多咁？
六本真心算少

an既話看書神器都ok

唔該巴打

未出第一個星球(地圖)果陣好好睇
果陣已經LIVE住睇
後面換地圖換到傻
不了

有血有淚有死人
如果第一本就真係幾好睇
睇得多再睇就發現都係大套路
換地圖
扮廢
越級打怪
對手弱智既高幾級都殺唔到主角
呢本最後仲要草草收尾

推輕鬆讀小說 如果係睇卡提諾
我知卡提諾有app 但係我自己鍾意輕鬆讀小說個介面

我記性差 而且唔係經常睇小說
試過琥珀之劍追live要cut一半進度重睇
追六本差唔多係我極限

之前係大陸d討論區睇,好似係中期紅左,先決定咁樣寫
最早期既簡介係無男人持久果part的

但係我唔識捉圍棋

仲未完的 個作者無限looping

入嚟望一望先記得有本咁嘅野
一次過追返成年嘅量，仲以為會完咗
雖然個主角實力成長到開外掛咁但係幾好睇

後期個個都有外掛
正反派都有

但反派嘅外掛似係
主角太勁啦，反派唔強化返d點做對手戲
嘅感覺
仲有佢後期係完全無用過佢本身個血脈
睇咗幾百章都係靠d種族屈機

新手留名
有冇人睇過本小說叫陰間超市 見唔係好多網有

琥珀之劍要重睇咁多係好合理
中後live完隔半年先出下一章
唔記得哂劇情 特別係後面鋪到個地圖勁大
克魯茲王國d地名記到亂哂都未記到又飛左去元素界
中間又一堆新人物
我到完本都未記得套牌入面大地神官叫咩名

呢D書唔太識圍棋先啱睇
我都係剩係知規則, 一路睇, 見佢講D手筯/人物先上網check係咩來
識捉圍棋會發現有bug 係咁駁故就唔好睇啦

書 list 呢

未完本既真係唔好追太多本，撈亂哂

佢完本通常都要等2-3年 等好耐
姐係18年追完本,係2015,2016果班書

好多好書一冇追就唔上唔落 翻睇又唔係，唔翻睇又唔太記得

都係
但完本要等好耐

除非真係好鐘意，否則唔會咁追

而家日日追嘅只有修真聊天

除咗魔教教主 仲有咩好睇 想睇爽文

唔翻睇就唔記得, 咁係本書令你印象唔深=唔係好書
睇唔睇都罷

鬥戰狂潮
聖堂
一卡在手
D8

仲有一本
重新之神級敗家子
爽到你唔睇

有幾爽

敗家兩隻字重複幾億次

同意

棋人物語都幾好入口，高手回歸爽文

D8我放養到連自己都唔記得睇到邊

依家開荒緊 美食獵人（全職獵人同人）
好正，作者腦洞夠大👍🏻

終於有人講
睇睇下已經當咗依本野係全職正本
反正2038都唔會出到黑暗大陸

呢本有睇 睇去到黑暗大陸就放養咗

殺神永生值得一睇

得開頭係好睇
吊燈 學車 拍電影
之後已經戇鳩鳩

頭先睇晒 幾好睇 係主角太多金手指
境界領悟講2句就講完

哈斯塔係未代表作者佢自己

呢個作者每次開頭都幾好
中期開始好水，而且開始出現一大堆人名勢力地名，閲讀體驗極差

咁既書都推薦
你d taste好打極有限

我估係

有D噆氣 第一章已經一大段一大段咁寫

我以為真係講美食
點知睇左幾百都唔關事
同埋勁得太快
最後都係棄左

除咗第一次去暗黑大陸之後就冇乜再講美食
依加主要係講探索暗黑大陸同去緊世界樹

勁得太快 練幾下連會長蟻王都唔夠佢打
黑暗大陸 任佢up 已經冇hunter 味道

純粹搵藉口搞野既甜故

抄hxh

佢唔係寫明係同人創作咩？

求魔大家覺得好冇睇？好多人話要睇幾次先睇得明
當時睇完烏山之戰就棄左，唔係唔好睇，係睇唔慣用修蠻體系既修仙

求魔睇到最後會搞到成個人好低落

其實知道結局係點
佢由頭到尾都係用修蠻體系？唔用返修仙？

總括來講，值得繼續睇嗎

好快已經唔係修蠻 係修心
好睇 但收尾個段真係睇到好sad

推介下《我，神明救贖者》 輕鬆向奇幻

而家聽你地講睇殺神永生 琴日開始 而家睇到打班主任

咁你都睇得幾快
我果陣一星期先到
可能我慢

唔同 我一日通常睇250章到 番工冇咩做

有冇人係用 kindle 個d電子書睇?

kindle is the best
除左唔可以追live同有D書會無之外

啱啱課左部ppw 諗住入d完本既落去睇

250

一日睇成百萬字

第三次重温埃提亞

我返工都冗員 以前都做到 但已經唔會咁做做
書荒果陣好難搵書

而家睇到荒島求生

儒道至聖最新
痴撚線劇情
但點解我覺得好好睇
有無類似推介
呢類背景唔錯
吹得夠大

呢本幾正,但係對我黎講有d慢熱

冇記錯大帝係喺迷霧海連接到門先生

呢類都唔少，但我真係講唔出

神書
神門

過左前期同爽文有咩分別
個主角性格愈來愈冇特色
又係冷血和自私
小小直頭變左可有可無
配角性格又相似
原本有個配角都叫有特色下(青龍)
戲份就越嚟越少
本來睇本書名都覺得似爽文，都諗住唔睇
見有你地講下先睇
睇到大半就棄左

劍來今章陳平安個風格唔同咗，有啲唔慣

一直都係講佢有底線
可以容忍好多野 但犯左底線 強如山上人 搬山猿都照殺
只係當佢都開始成為山上人 條底線會點搬

由其是係寫到佢要係道理同親情之間選擇 寫得好入肉

同埋如果有跟開貼吧討論就知原來作者參考咗好多古代人物做角色原形

方想本五行天

月更

睇緊儒武爭鋒
完全一模一樣咁濟

完左啦
垃圾結尾

下 咁快 又同佢以前個本一樣

係,抄詩流其實本本差唔多

頂 太監黎既 求其就話結局

吓宜家仲追方想都預左啦下話

今次真係求其左啲呢

由卡徒已經睇清左佢

又完一本
有冇新書好睇

唯一完整少少得師士
無表情主角果本都勉勉強強

小世界其樂無窮

失事傳說 葉子

荒島求生果到好差

如果唔係個頭開得咁好
我都唔會追哂佢

想問下有冇人用kindle睇呢啲小說
見而家平諗住入手但唔知有冇得睇
因為佢冇得買呢啲小說
同埋唔知有冇得放txt入去
有冇人用緊分享下

追緊之前巴打推介嘅重生之戰級戰艦，睇到七百幾章忍唔住講句：中子戰星真係黐撚線

d8呢本書個作者痴左線啦，不斷換地圖都算，主角仲成日武功斬掉重練，再上一次直接睇最新果幾章好似話打交打到紀元終結，開啟了新的紀元，唸住新紀元應該都係終於完結啦，點知個主角重生又再從頭黎過，仲要係由以前第一個地圖從頭開始過，之前果三千幾章等於係外傳
呢本小說直接上d8個貼吧睇班大陸讀者不斷hi個作者仲好睇過本小說

究竟可以玩幾耐

有得放
google 書名+txt通常有

補緊
主角玩死自己真係好正

換地圖真係一大毒點黎

一萬章指日可待

睇咗十年網文，第一次睇到可以寫得咁浪漫。唔係話文筆超級精彩，但睇到好撚感動，任索真男人

睇緊龍蛇演義

想破從零開始記錄？

我覺得作者好勁 佢咁既文風我都係第一次見(可能搞笑書睇得少)

用開個小說app搵唔到
都係儲下先，追live慘過食屎

有冇類似我有一座恐怖屋嘅書推薦

前日發現既
聽說我死後超凶的

可惜而家章數唔多 一下睇哂等更新

搞笑+靈異

其實追LIVE係一種樂趣
會期待佢後續發展同埋可以FF佢會點玩
小鎖

小鎖最尾究竟會唔會光榮戰死

書單個幾本靈異類有無睇過

咩書單？請問有冇link?

#1

深夜書屋有冇人有睇?

果啲都睇過 左我比較係想睇好似鬼喊捉鬼/恐怖屋呢類有系統嘅類型多過寫實型鬼故

即係你想有異能？

係呀 因為寫實果種細個睇太多 厭厭地

殺神永生
地獄電影院
恐怖世界
惡靈國度
超級驚慄直播

不過你基本上要預強度崩壞

都睇過了 殺神永生唔算啦

我當陰陽先生的那些年

呢本有冇系統嫁 因為睇左頭十章都好似冇咩異能
同埋你唔覺得睇寫實最煩就係個能力體系好混亂 有時一道符加啖口水又可以殺左隻厲鬼 真係任佢講

冇，
系統我好少睇

地獄公寓？

小世界呢段高潮劇情搞到我毒抗勁高
平時睇開D書都索然無味, 剩係想睇小世界更新

太短了 以前search但見篇幅咁少就skip左

地獄公寓都算短？你係咪睇開二千章起跳
靈異類真係唔知有邊本咁長

我又冇數自己會睇幾多章喎 但我立一立應該2日睇晒

睇到有2本同名 一本18萬字 一本240萬字 如果2日睇晒240萬字 巴打你對眼都幾勁

我有兩本關於靈異既 不過唔知係咪你要個種

這裏有妖氣 同埋 恐怖復蘇

雖然兩本都未完本但都值得睇下

Thx 我睇睇

咁我真係唔知自己搵左邊本 但睇得耐就會學識skip住睇

iOS有咩睇書app好用
成日啲app 都係要會員先有得睇晒成本

上卡提諾算啦

永夜君王係咪要爛尾

btw 其實大陸小說本本都幾百萬字
呢個長度真係好白痴

你追live既基本上實唔記得哂前面d伏筆情節

等完本又要一次睇幾百萬字

對我呢d 搭車訓教前睇既人黎講一本都要睇半年以上

好多本睇到一大半已經好疲勞

就算本書好好睇都無乜可能nonstop咁睇完
睇到一半可能都想開本新書調下口味

好似雪中咁我個人勁欣賞 但係繼繼續續起碼睇左3, 4年 都仲有幾百章未睇得落去 搞到以前d情節都唔係太記得

太長係因為好多水
又或者係主線薄弱，一個個副本咁

特拉福買家俱樂部好好睇

佢網文個運作模式就係要迫佢多字
每日更新，間唔中又要加更，令到本書水份甚多。有時一章三千字，睇完可以等於冇睇，劇情、人物零推進。
好多時作者係碼字嗰下諗到咩就寫咩，故事流水帳，基本上唔會睇到圓形嘅敘事架構，大多數都係一本直線越吹越大。
所以就引伸出「副本」、「無限流場景」、「轉場」依一類寫法，一個又一個小故事穿起成個大架構。作者只要諗定成本書嘅頭中尾走向，中間啲小故事可以即日爆肚。
我依家搵書睇，如果佢唔係本書冇分part（分part即係詭秘、修四、吞噬星空咁），每一章個頭一定係接番上一章個尾（真係每分每秒咁寫比你睇發生咩事，個主角諗咩，末日流最常見），多數我都判決佢係垃圾文冇咩好睇，故事九成九都係流水帳，就算開頭好睇，之後都一定水到你想訓覺

好多都唔洗會員架喎

幾百萬字有咩問題 大把人睇完本
好心冇一日睇二十萬字以上既能力咪睇輕小說算，你睇得慢就話人痴線

超級驚慄直播結局個個都話爛
我果時睇到紅樓開頭，諗住養耐d
而家係咪唔洗睇

仲想問下有冇同類型推介，好似神鬼道佛鬥法咁

個故事係正
但拉到好長好長

真 我都鍾意雪中 但睇咗一半都停低咗要轉一轉

同好hi 放養咗一排冇睇 之前睇到佢哋入咗蓬萊

我去到南美咋

大佬呀 就當我係用家問題
你唔諗下d作者既能力
十本有八本唔係暴走就爛尾 仲有一本斷更
剩返真係百裏無一先好彩揾到本好頭好尾
好似永夜咁我夠追live 佢咪又係無啦啦暴走

有冇d小說類似寵魅/仙逆
睇過好多玄幻修仙暫時最鐘意呢2本
有冇d為愛入魔逆天改命之類好睇
耳根既除左連載緊都睇晒
或者好似妖神記咁重生類型咁都唔錯

係咪翻譯小說來 點解D文筆咁日系

好似個作者係女性黎,所以佢d文筆比較秀麗

其實一本書寫得好文字夠精煉又好睇
幾千字都可以睇好耐
幾百萬字冇問題 不過有幾多真係唔水字數

但唔知係唔係輸入法有問題，會見有好多錯字

唔只文筆啦 呢種劇情都好日系
有啲似xxx holic

大王饒命

大王饒命入最後直路之後加速得好快
心諗點解咁快完
原來都已經千三章
live左大半年
真係好好睇，可唔可以唔好咁快完

屌尋晚睇完白晝星光就訓左
原來已經大結局
以為最終決戰仲會繼續打

收尾好急

牧神記好睇

呢排又開始睇番爽文
伏天氏

問題在要搵冇毒點既爽文

養咗十幾章都係吊癮

冇可能的

走去睇左套叫全球高武，以為完左本
點知睇到500幾先知仲連緊......
而家好失落，有咩完左本嘅好睇

有咩要求

你既毒點可能係其他人既G點
你既G點又可能係其他人既毒點

個頭要吸引，完左本⋯⋯
通常點爛我都睇得哂

驚悚樂園啦

睇睇

最鍾意啲鳩野

詭秘塊鏡好似好撚慘咁
種感覺就好似兵為娘娘做好多野但最尾被人一句KO

無架啦..基本上當初定左型就係網絡小說=日更=長篇至少100萬字
加上好似漫畫都係咁,做到最紅既時候,個網站都可能有10%收入係靠呢本最紅最高人氣賺返黎,甚至更多既時候,一定唔會比你話完就完
唔講五小白,睇下三天兩覺既驚悚,都拖到咁長咁耐,佢自己講過比預期長一年先完結
就算係五小白,好似番茄咁,當初星辰變,盤龍,你都起碼搵到佢個架構係完整,而唔係一味水水水

至少點解變左日更,就要怪血紅條仆街,最早出道,偏偏當時比較高質仲要可以日更萬字既痴線佬
再早期,即係仲係論壇果陣既時期,大家都係不定時更新/周更

宜家太過本末倒置,只重量不重質

再長就好難睇
宜家停我覺得岩岩好,節奏唔算太拖太水

牧神記

麻麻地 曾經試睇2次都係棄書收場

唔岩就無法 道友無須強行練功

書荒無辦法

睇開咩書 睇下我有冇嘢推介下

再唔完就變水文
佢啲劇情都鋪到要埋尾
幕後黑手都提咗幾次

主角太多秘密, 好難比智慧生物(?)跟身
更何況佢根本唔係咩灰霧主人

方想，我 ! 屌 ! 你! 老! 母 !

啱呀
其實你keep到水平, 我話知你1億字我都照睇
問題係D人keep唔到丫嘛
Keep唔到係能力不足, fine咁應該無人睇啦
點知個市場又唔淘汰D廢文喎, 小白文一樣咁多人睇, 一樣揾到食
於是件事咪咁lor....
我覺得廣大讀者水平都係一大原因

講到咁直情唔應該有連載既存在>>睇連載既人水平都好有問題添
利申只睇精品完本

追live不嬲有風險
咁你又追
怨春咩

吃得鹹魚抵得渴
冇咁大個頭就咪戴咁大頂帽
呢兩樣野常識啦下話

現實係咁總有原因
一係就落手分析，諗辦法令情況改變
一係就落場自己寫
一係就睇其他野
講埋啲啊媽係女人既野來托咩

定你想啲寫手淨係按你要求服務你一個？

方想卡徒開始爛尾爛到出曬名
今日仲走去睇都係自己攞來

一世之尊都類似既劇情
好睇過仙逆
不過唔係修真係玄幻

以前都唔知俾邊個推介左睇卡徒
個尾爛到仆街

好耐之前睇過一本叫「xx娛樂指南」，主角一開始係同班人行山，之後跌落山穿越，之後成為家丁之類，最尾佢遇返佢個女同事一齊穿越左過黎，有冇巴打搵到

卡徒前個part 真係唔錯
設定又得意
不過作到一半就開始黎料

追LIVE悶>棄書
等完本先睇>D橋完全outdated變左毒點>頭十章已經頂唔順
都係追live好

姐係抄整品家丁？

連載係無問題既, 養成讀者習慣係好事
只不過唔應該日更je
無咁既能力就唔應該咁趕
變做周更, 漫畫都係咁啦, 無問題架喎
寫得多咪做存貨lor, 要請假咪燒存貨

仲早d架，情節真係唔係幾記得

第一本睇

五行天幾好睇, 點解臨尾搞成咁, 痴燃線

係咪作者死左個本

唔知

你係咪講緊皇家娛樂指南
但劇情好似唔係上面講咁樣

起點網文頭三十萬字係免費，正常當2500-3000字一章，個作者要寫到百幾章先上架有錢收。
但你諗吓實體小說寫三十萬字，哈利波特都寫到消失的密室中間，三體已經去到面壁者。但嗰三十萬字人地可能係用一年時間寫出嚟，而網絡小說讀者要求嘅速度係平均每日兩更，計番真係六倍速以上咁寫。
日更呢樣嘢真係痴撚線，老實講唔水都唔知可以點寫

2500-3000十年前都冇咁少啦
4000字起係基本

其實要不要寫推薦，我猶豫很久，版上也有人推過了，不過想了想我還是寫篇推薦
好了。

畢竟我有在追。

目前還在連載，尚未進入快節奏斷尾期，要入場的請慎重。

友善警告：以下文章有雷。

筆者認為本作撐過前期，可以推薦，不想被雷的可以出去。

這部追到後面點的進度比前作「人道至尊」更貼合人道至尊這個標題的意義。

整部主旨要點的話，應該可以點「破廟中神、破心中神。」

副旨的話應該就是「革命」。

這部的前期其實不好看，主要的問題是很混亂。

部分章節很有亮點，主要是打鬥的部分，宅豬走精神氣勢論的打鬥蠻多場次都挺精彩，
是支持我追下去的主因，但劇情走勢常常會有作者都不知道自己在寫什麼之感，寫到高
潮衝突之後會突然覺得後面接續不下去，只好讓秦牧換個地圖避開。

前面的主線大致上是「大墟探秘」、「對抗外來入侵」、「域外天庭」三個部分。

大墟探秘最重要的就是湧江，跟尋找無憂鄉，接續了主角秦牧的來歷跟後續的去路。

外來入侵一開始是延康，中間一點是大尊、都天魔王，再後來是上蒼、星犴……
（應該漏很多，原諒我記性不夠。）

「域外天庭」線則混在兩條線中。

這部分混亂的最大因素用文藝點的說法就是「拔劍四顧心茫然」。

打鬥的部分是真精彩，但是會打完之後劇情通常空轉，沒有因為一場精采的對決有推進
，久了就會有種，「我到底看了啥」的疑問。

簡單說是「瞎折騰」。

秦牧這個時候還是大墟少年，好奇心很旺盛的東打一槍，西敲一棍，自己都不知道自己
在幹嘛，作者又一直添東西。導致故事線很亂，讀者不知道自己在看啥，我懷疑作者也
不知道。

前面也可以說是各種找靠山、表情帝陰人之旅。
（後來作者自己都透過其他腳色吐槽秦牧表情太多）

問題很多，感覺作者也很茫然，世界觀不確定，所以各勢力的立場跟人物行為也很混亂。

看板上應該蠻多道友這邊撐不過去就毒發了。

這部份過了之後就比較清楚了，起碼我看起來作者是知道自己要寫啥了。

前期過後，我自己覺得有三個大的轉折，讓我覺得可以寫推薦。

第一個大轉折【天的厚度】

秦牧折騰出神眼大炮後，大炮轟開了天，有人發現好像哪邊怪怪的，於是眾術數高手拿
著數據，算出了天高十萬里，厚度卻只有三百丈。

原來眾人世世代代看到的天都是假的。

這個轉折之後動機開始明確，世界觀就比較穩定，後續的故事脈絡也開始清楚起來。

第二個大轉折【湧江迷霧】

迷霧帶來了歷史穿梭，秦牧回到一個個上古時代，結識白璩兒、凌天尊、雲天尊等人，
這邊點出了人族的苦難跟一代代先賢的奮鬥。

當然也幫秦牧開很多掛。

例如成為牧天尊。

看書認真的可能因為時空穿梭問題找出很多錯漏，不過我就還好啦～可以接受。

這邊暗線是一個個歷史中未開化的百姓。從上古到如今，數十萬年過去了，依然願意為
了戰爭獻祭，為了神祇引起的天災獻祭，是古神跟半神的口糧。依然活得不成人樣，甚
至會反過來指責帶給他們尊嚴骨氣的人。

但仁人志士心不死。

也是這邊讓我覺得本書比前作更適合人道至尊這個書名的原因。

第三個大轉折【劍斬天宮破神藏】

延康劫爆發，所有秦牧的外掛都離他而去，離延康而去。

秦牧挖眼棄魂，讓本體魂魄秦鳳青跟父母回無憂鄉，僅留神識勉強驅動肉身，在民眾自
己都拋棄變法成果的情況下，留下與延康同生死。

最後在絕望中，開創「劫劍第三‧應劫」。

斬天宮、破神藏，僅留下一點靈胎，於靈胎中重開天地，蘊出新魂。

這邊是秦牧的新生，也是本作精神的體現。

古老的那些雖然強大，但是落後，累積下來的東西需要繼承，但是更要去開創。

破廟中神，破心中神。

不然永遠不會有進步。

大概就是這樣，最後就是希望本書不會爛尾了……

呢篇文既論點基本就係點解我推牧神記 (非此文作者)
爽文黎講亦有堅持既主旨,戰鬥部份爽快
btw成日覺得佢寫革命好易被人查水表

下 宜家成日都見到好多2k黨
十年前反而4k起跳
5小白,血紅,跳舞,蛤蟆,總之舊人好多都係至少4k一章,甚至講究行文通順 去到8k-10k一章

其實順應網文格局,又同時保持質量,我覺得日更4k-5k係比較好
睇耐左,水既部分已經無感
最主要係主線好睇就得

實體書有實體書既玩法,好多起點大神一樣有出實體書(非指網文印刷成書)
都係20萬字(即刻要我比例子,暫時剩係記得月關,跳舞有)

只能夠講,規矩就係咁玩,改變唔到規矩,就只能夠參與其中
三渣已經算係為左提高質量而減更既人,但都要成左名先做到

搞個咗私家APP

正

多人有興趣我買Apple ID會藉

某個台灣網,笑左
咪又係卡
BTW多謝巴打提供

張圖都寫咗個名出嚟 而家仲係私家未擺上Appstore，多人有興趣先搞

有冇GOOGLE APK版?小弟唔識呢啲,定係需要再重新用第二種語言寫?

我呢個係iOS Native得Apple版 Sorry

有興 諗住賣幾錢

0.99 USD （好似係最低）

落廣告好似有啲鳩，定又玩咩VIP Mode

小世界官方開車?

一樣有廣告既， 你欺騙我。

克斯瑪家族ok？
我在漫威當英雄的那些年，到幾時先開駑好睇

近排睇到本哈利波特同人幾特別
講正傳之後既事 (基本上係原創)
故事暫時都好符合原著世界觀,用會郁既畫黎做主題寫完第一個學年

叫 霍格沃茨之風雲再起(睇到個名，真係會skip)

暫時完全免費先啦，頭一百個User都唔收錢

DL得話我知

我在漫威當英雄的那些年

竟然有人追

見有d意思先追
但唔慣d劇情少推進嘅書

利申 異常生物都睇唔哂

慢慢黎
當初我都係停左一陣
最後先一口氣追哂!

克斯瑪家族可能都啱你

我本著唔睇"超巔仙尊極神君王"呢八字真言既原則, 開左本「系統讓我去算命」
都市系, 平平淡淡高質糧草, 無毒點劇情
可以一試

有冇搞笑類 / 平淡型主角

啱啱睇完隱殺真心幾好睇

excel 書 list 居然冇盤龍同無限恐怖

居然可以無 「從零開始」

原來走進修仙完左本 可以開始睇了

隱殺
回到過去變成貓
大王饒命
逍遙小書生

呢幾本都係會少有重睇

有冇網遊似全職高手/近戰法師咁
睇完呢兩套冇咩網遊覺得好睇

大王饒命 大中華膠到咁都可以咁多人推

睇左六年修仙 神墓同武動最好睇

英雄監獄
獨闖天涯

睇到400左右棄左 淨係追打d 日本仔同鬼佬 係咁派膠 書荒會追下既

從零開始要由頭幫佢分段校對一次

武動乾坤? 神墓? 修仙?

到底同修仙有咩關係

從零開始追live追左1-2年就頂唔順棄左

live咗一半就頂唔順

有套修真嘅叫夢幻王都幾好睇
同埋好似無人睇過講異能中國龍祖？

中國龍組垃圾來

忡要睇左6年

六年書齡其實好淺姐
當年我都係睇緊類似既野

好懷念睇幾毒既書都唔會中毒的年紀

套嘢好白痴
短篇無咩事，佢硬係要吹到好大重

咩都睇得晒嘅黃金時間

小說頻道個期入抗
之後就到最HIT起點網遊個期

有冇人睇過仙魔變?
個人評價幾高, 但係甚少見人推薦 or 提及
想知大家點睇

上個Post我先重溫完

睇依個post推薦 開始睇小世界其樂無窮
睇左兩日live左
認真幾正
作者寫主角係廣州 有陣時講下香港 廣東話 幾過癮

可蕊既都市妖奇談
BTW 唔知真唔真

劍來停到星期六

我都好鍾意 戰鬥系統幾好 主角有光環得黎唔係無敵

小世界係由主角玩自己開始封神

命運贈送的一切歡愉，背後早已為其準備好了相應的痛苦。

Old news is so 唔識串
而家先知東承靈原來係東城綾
即係永不轉正啦

有本釣魚加遊記幾好睇，叫游釣天下，幾有趣幾真實

從零開始點解一定要有
同埋你可以edit書單,你覺得一定要有咪自己加

呢本好睇
睇完呢本其他修仙類都睇唔落

同意

屌原來係咁 冇啦冇啦

趙火

不過老實講
任索邊忽襯得起東承靈
而家東承靈中意佢都係因為誤會咗佢好勤力

懶惰都污染唔到

睇完別拿穿越不當工作，係真係幾正

好似睇緊日常生活咁，有種好舒服既感覺

我的人生不是你的遊戲

其他邊個打邊個

趙火係火鳳既
仲唔知仲有無

有大王饒命負面情緒值同有個茄呢啡叫趙耀（難道我是神）又有驚悚樂園開機唔同聲

呢排啲書個勢興寫咩 靈氣復蘇流 跟本好多本都係差唔多

土共真係一言堂 咩題材都限制搞到成個網絡小說市場收哂皮

睇西幻
eg詭秘

求似元尊/重新之魔教教主嘅書 岩岩睇完星辰變

遮天！
葉天帝

聖母是如何鍊成的 好似幾好睇，係靈異類小說

辰東以前啲書好睇！

辰東一日都冇一更 睇live真係想喊

我要殺咗陳政華呢條仆街
我要劍來呀

開咗牧神記嚟睇，開頭個設定令我諗起小魚兒同惡人谷

我當道士那些年
有冇人睇過

我見份書單靈異竟然冇擺呢本殿堂級神作

份書單，好似可以自己edit的 你覺得正可以放上去推薦

書荒, 請問各位巴打有冇純武俠小說推薦

唔想睇仙俠玄幻, 想睇D 快意江湖既小說

古代武俠定現代

古代武俠

拖左成年終於睇完雪中 真係好正

神偷天下

吾為天帝，當鎮壓世間一切敵！

武道狂之詩

要買書

想問下你地身邊多唔多人睇小說？

我既同事近乎冇人睇

好似睇小說係香港係好少見的行為咁

會睇書既人已經少啦，何況大陸既網絡小說
所以有陣識到個志同道合既，真係幾感動

都幾肯定香港人睇既書入面中國網絡小說佔大半
隨街望下人部電話都見到好多人係睇緊網絡小說

我係呢到已經見到3個人之前係其他興趣到識

反而現實冇

多啲出街望下人部手機
你會有新發現

我係話自己現實識啲fd冇
搭車成日見有人開住嚟睇

推

小世界
表白

全世界在等我叛變
雖然係修仙師徒言情文 但都無談過戀愛
好好睇 個世界觀好有趣 個女主性格好正

九界、八荒，個世界每爆完一次係咪會減一

D8

睇七夜兄食女

殺神永生值唔值得睇?

得返24粒鐘, 係都扑次嘢先啦

靈異類既玄幻文

根本一個大人去幼稚園玩

嘻嘻

好甜呀

有本好古老
叫大唐行鏢
作者好似叫金尋者 幾好睇
之後仲有本叫血盞花 西方玄幻都唔錯

一開始睇書時睇過

覺得變身甜故好正
完美既身體+男人既思維

可惜起點下架左超多

劍來好睇過雪中好多倍
陳平安好過陳長生好多倍
睇咗頭五十章已經覺得好好睇

想睇多啲類似三天兩覺啲書嘅類型 有無介紹？

多謝巴打們

小世界喬木依咁立flag, 死撚硬

鄭丰啲書值得睇 睇咗天觀雙俠
雪中悍刀行又係正嘢 我睇到一半
英雄志好似幾高讚譽但我冇睇過

其實回到過去變成貓都算
温情向 高汁 當然邏輯就少咁啲啦
另外有本係變咗雀仔 好似係異世之煉魔術士

鳩估：之後犧牲自己救主角

第一部入手係夜明珠

成日搭地鐵都見到人睇

地獄電影院，開頭都幾好睇，但去到後面就不得了，睇到到主角超渡佢個女就完得。
修真四萬年，其實係幾熱血，但係討論人生哲理比較多，打boss係講野多過打
詭秘係好書，但有d位比較悶

黑色火種嘅書嚟講，異悚係寫得最詭異心寒，唔似網絡小說，氣氛營造得好仔細，每個單元當獨立小品去睇都好正；
地獄公寓就開始見到大路嘅網文風格，但個別故事設計都有心思，整體主線（除咗個尾）都好有驚喜；
死咒島前半都好睇，係後繼不力夾硬寫翻地獄公寓啲人出嚟救場，搞到唔三唔四
地獄電影院，垃圾

異悚睇到開頭，好有伊藤潤二個風格。
得閒都可以攞返黎睇
但係作者好有反日情緒，完全被大陸電視劇洗腦
電影院後半part又係幾垃圾，睇見作者寫成咁真係好可惜，好多讀者都勸過佢，但佢又唔聽

小世界閃撚到
其實如果唔係依幾日同喬木依相處
任索應該唔會鍾意佢
基本上之前任索一直無鍾意人既表現

我又覺得傻仔係有女送上門就食左先

有個女神級主動送上門 關係又唔差

痴撚線放咗成萬幾字閃光彈
作者真係唔怕畀人寄刀片

不過我都係堅定東派

最後應該任仔失憶
要開後宮

失億會變韓劇喎

比靈兒聽到傻仔表白，佢會唔會即刻飛過來捉奸

想問下有冇巴打買輕小說ebook？

你哋多數用咩apps？android 既話

有冇多啲關於錦衣衛呀,東廠呀, etc 嗰啲明代特務機構而又好睇嘅權鬥小說? 睇完月關嘅回明, 錦衣夜行之後愛上咗

thank you

有冇人睇超級神基因同慶餘年?

睇吓個抹殺權限要點用

超級神基因個名好似好外掛咁，男主角係咪超無敵的?

元尊同星辰變，覺得點?
即係大路既玄幻/ 龍傲天類應該都岩你

星辰變悶悶地

咁有咩推介

係 本書超無聊
但係翻譯緊做英文夾硬要睇

呢本睇左百幾話棄左 好垃圾

想問下巴打有冇咩修仙小說介紹，類似求魔/仙逆/高手寂寞咁

呢度既人強推 「牧神記 」，你可以試下
我就覺得「靈域」 唔錯，如果唔一定要真氣武技個類，唔介意試新野，「全職法師」都好好睇

有睇全職法師

大道爭鋒、問鏡

thx 巴打

風暴教會既牧師都被污染
班西港D邪教徒會唔會太勁

有睇過全職法師，但好撚垃圾，已經棄之。
都唔明點解可以改編做動畫。

明代權鬥睇隨清風去啦
大明官、奮鬥在新明朝

但係明代背景最好睇一定係晚明，甚至可以話係成個歷史類寫得最好個部

推薦一本都市文，寵物天王，休閒讀物

修仙類只推薦走進修仙

幽冥仙途

ps:減肥專家俾人裁員之後都冇再寫文

有好正

倜作者出左新書了

係咪主角叫楚休嗰本

最中意反而係佢打沈釗嗰個編章

有睇超級神基因

雖然係爽文但睇得幾開心

我覺得一本書去到中後期，一定係會變差架啦，男主莫凡而家n系魔法精通，無敵咁
但至少作者打鬥場面描述得好好，又諗到好多特別既怪物/ 劇情，真係唔算好垃圾了

佢N系都算 但無人留意佢做咩咁多精魄強化廢技
其實同舊時果D我是大法師 風流大法師差唔多

你太睇低我是大法師
YY流始祖
全職法師我睇唔到VIP已經棄左

我見呢到有人推先睇, 一路睇一路諗, 一定會有變化既, 無理由咁垃圾既情節都有人推

結果真係無腦爽到我真係頂唔順

第一次打佢定第二次打佢

殺到佢嗰次

巴打不如自己做神農氏，試下百草
個種係千萬本書入面，自己發現到好書既快感

根據巴打既推薦，決定睇埋手上個本，就睇殺神永生/ 我當道士那些年

重新之魔教教主個作者上一本睇左未？
套路大致一樣

咁得閒睇書唔睇女

咁係街/搭車唔多想睇片嘛 睇書無咁累

live果陣d人估唔到要殺佢咁耐
以為係個路邊中boss

感情線好似爛左 所以唔想睇

都冇感情線 燕山城條女作者自己都話唔算

冇嘅話 仲唔想睇

咁魔教教主都冇啦

遲下可能有呢

減肥專家既文筆好"優雅"
唔係好習慣

睇前中期好啦 後面男主bitchy到頂唔順
同條女散左之後日日要生要死 直頭轉埋言情小說

好惡趣味添
本問鏡都還好
幽冥仙途真係睇唔落去

尊上
呢本野拍得住帝霸
我懷疑作者無諗過大綱
內容仲無營養過帝霸

我返而覺得劇情有啲似聊齋

agger
真係好難頂
然後故事去到崑崙之後都冇咁好睇

條線去到崑崙已經唔再係玩緊道術 變晒玩仙術打班仙人
靈異轉仙俠冇問題 男主D言情叫春就不了

封七月最強反派感言都話左佢唔叻寫感情戲
冇所謂 但好似同上本差不多

走進修仙睇到一百五十幾章就頂唔順，十章有八九章都係設定當劇情咁去寫，開頭尚覺新鮮，之後就睇到頭痛

睇返大陸d ereader都可以睇網絡小說 京東1蚊2萬字 我覺得好過電話睇到頭痛 我買左kindle先望到 so sad

呢排iphone用緊個app幾正，叫筆趣閣，有無巴打講過

我都棄左了，睇黎口味呢家野，真係每個人都唔同

冇繁體

我係支持正版
雖然每個月要俾差唔多五十蚊
但如果本書係好睇，就無所謂
支持作者寫落去
細細個都係睇盜版，大個有d錢就支持下正版

靈域真係唔錯

btw 睇到3百幾章連個性格都變埋 唔太慣

無計，每本小說真係或多或少都有缺點
有d劇情好但文筆差，有d前期好精彩但中間水，捱唔到就果斷轉書

文筆差真係頂唔順

小索終於死
水咗咁耐終於入正題

有興趣試下寫小說
有d諗頭，但自己知文筆唔好

下章係後記+完本感言

興趣下好啦

真係想寫就寫d短故先 十萬字左右練練文筆
習慣下一日更三千字以上
寫完一次你應該會明白啱唔啱你
利申寫過

即刻寄刀片

遲d就會試下
你係起點寫？

好肉緊

紙言

大王饒命睇左開頭已經就頂唔順，有無人可以比個堅持睇落去嘅理由

如果開頭都頂唔順就棄啦 後面其實都差唔多 都係負面情緒+1+1+1+1+1+1.... 無限loop

極度裝逼+打怪升級，邊忽好睇...

其實有d位都有趣既 但好快悶 因為不停loop 我睇到三百幾都棄左

小索避得過初一避唔到十五

中後期都係逃離唔到大中華膠 變左戰狼我都毒發棄埋

唔啱就算啦 無謂勉強 仲有大把書值得睇
佢係玩膠派 已經叫做好過上一本作品 之前係成日故成幽默咁 而家已經係好咗啲

佢種幽默係睇到人老尷
狗叫誰 叫你
+1+1+1+1
仲要大中華膠 唔知做乜撚

佢呢啲算係比較有時代感嘅笑話了
大中華膠就唔意外啦 寫親都市背景都好難唔係 爭在多與少咁解

有冇啲係有悟道成份，世界觀大好睇既修真小說 睇過凡人，求魔，仙逆呢啲大路野都覺得好睇但衰在已經睇曬
前排開左將夜黎睇，但睇落世界觀好細主角又廢好唔爽，夫子升左天就棄左
又開過飛天黎睇但啲文筆太差睇左1.幾%就棄左
最深刻係記得有本好似要落凡間悟道好正，好似仙逆定唔知邊本

公子

小世界
"勇者之心"依個能力好似仲勁過"魔王降臨"
btw,
到底小喬會點 作者係咪要收刀片

真係屎都食得落口
大中華膠都叫唔意外
大中華膠已經入ban list 啦仲係度睇

我又冇乜嘢
都市大部分都有啦

仙逆化凡個part真係好高汁

yes 睇到眼濕濕 仲有冇啲有呢啲水準既故

恐怖修仙世界，靈異修仙個類，有創意冇技巧，可以睇下

有無類似黑色火種，無限恐怖個類
係絕望中求生既小說

未扑過就死

勇者之心咪即係my hero academy個主角咁
傳承到一個地步無撚敵

勁過佢，可以好多人同比勇氣人

有有冇睇完修真四萬年，值唔值得入坑

無睇完，但值得入坑
前期幾百章好套路,去到飛星界會比較好
俾到好多反思同埋啟發
有d 位真係睇到好熱血

睇左3分1左右 都會睇埋落去

睇個勢唔似會復活到

去到真人類帝國？

頂佢個肺，啱啱以為公子小索都唔駛死，點知轉個頭公子咁就死咗

反而唔想復活到

不過近幾五，六年
好少書寫死女角

係
好似仙逆咁早期死女主
男主角成魔主線變復活女主 好睇好多

睇靈舟睇到最後d女角全部老死，成個人都即刻好難頂好失落

啱啦小索殺晒班仆街佢

應該死左變仙宮人物？

仙逆第一二次化凡嗰度真心好睇，但係我覺得第三次就麻麻，趕工噉

詭秘之主真係好好睇
D劇情咁緊湊都比人話悶, 係咪D人睇開爽文

緊湊還緊湊 個節奏真係有d問題
成日都不知不覺就完左一個劇情

救女主/爭取與女主重逢/復活女主呢類橋根本俗到不能再俗、老套到冇得再老套，已經比大量玄幻小說用到爛曬，有咩特別好睇可言

小世界睇到百幾章就頂唔順，主角太冇進取心

我反而覺得幾貼地，成日爭做世界第一有咩用，一開始又冇咩外力驅使佢去咁做，依家就唔同講法啦

我係因為 超能基因優化液 而迷上左睇科幻小說
後尾睇第二個未來科技背景故唔知做咩有d玄幻而愛上埋

繼續睇啦巴打。 飛住睇。你大概明佢打機果陣係點就得。現實你睇返先知佢之前點解咁悶都講打機

Btw 公子 我鐘意公子多過 靈兒十萬九千倍

本超品相師都cls
睇到有一章話個路人甲食動物內臟醫病, 個主角話路人甲"天地萬物皆有靈性，人為萬物之首，但這並不意味着人就有權利剥奪其他萬物的生命。"
咁主角都應該受天遣啦, 食咁多肉, 又殺咁撚多人

成件事已經唔係邏輯問題

有無人有睇全球高武?
劇情幾好
重點係每日3章起, 每章4千幾字

你個重點好趕客😂
水字水咁快不外乎劇情瘋狂重複/簡單無腦/文筆累贅

但你講既問題都無咩點出現😂
主線係真係推得好快

係上月拎左月票榜第一呢幾章水份先多左小小

排分榜先最伏🤦🏻‍♂️

抹殺勇者救公子？？？

一直溫柔對待命運，但命運無理取鬧
我願為你癲倒世界

好耐都冇試過投入咁睇一本作品
小世界真係好正

原來個game既名係咁解

伸手黨
有無人有聽日另一本書「新手村村長」既txt?

顛倒世界

佢更得太慢 唔敢睇 想比多幾日去

公子 表白果度真係正到仆街

咩書？

google 完, 得D論壇要比錢買, 所以先上來問

隨便一個睇書APP已經睇到啦
仲FORUM

app store頭四個app check完都無
請問點「隨便」法? 你示範下?

即係無唔緊要
咪撚喺度懶勁, 水9人, 晒人時間啦

三生三世的夢
時間沒有倒流
公子要翻開小索的日記了

sorry冇睇係書客

書客咪課金囉，唔課咪睇完免費自己ff囉

諗緊之後會唔會有另一個人有"勇者之心"
不過係正派

個能力應該會留返原本死咗嗰個擁有者

本日記原來係畀公子睇

話說大王饒命同文化入侵異世界終於都完
即刻開咗小世界其樂無窮填補返live書

本身顛倒世界嗰part game 麻麻地(唔太鍾意主角咁明顯都睇唔出） 擺翻喺現實就好睇好多 公子

話說目前為止覺得小世界有些少不足嘅係

第一男主角太遲鈍 （不過呢個個人喜好黎同埋佢好明顯經過公子單野都唔同咗）

第二係 唔算好寫得出男主真係鍾意玩遊戲 雖然作者不斷借男主把口話佢鍾意玩遊戲 但睇啲情節同埋描述完全感覺唔到（可以比較下我是大玩家 男主中意玩極限運動）我覺得佢而家係變咗喺 利用小世界嚟獲利 同真心鍾意玩遊戲中間 兩頭唔到岸咁樣

不過劇情推進到呢度好明顯主角性格會大變（其實已經大變咗）
前邊都擺咗唔少伏線 分身玩遊戲嗰陣時都提及過「話唔定第時會有啲佢寧願唔要獎勵都要過到關嘅遊戲」 咁好明顯係暗示緊佢未來嘅覺悟 而經過呢單野佢會唔會仲好似以前咁遲鈍同咁懶散呢 斷估就唔會啦

第一點算係毒點
有D人會覺得好笑, 有D人會覺得男主on9咁...
第二點
要描寫對一樣嘢既熱愛, 我諗一定要講為個樣嘢帶來既犠牲
無睇過我是大玩家啦
自己睇過印象最深刻就係神之山嶺, 羽生為咗爬山一個人留喺尼泊爾二十年, 全世界都以為佢死咗, 最尾五十幾歳挑戰珠峰西壁, 為咗唔玷污攀登無食到男主比佢既應急食品而凍死
犠牲到咁, 就真係好feel到個種對爬山既熱誠
睇返好似小世界陰過男主既最多就係反叛者 小世界比咁多好處佢, 又真係好難寫到任索有幾熱愛打機...

我本身係好頂唔順啲遲頓嘅主角
你話佢係自卑唔覺得自己會有人鍾意都話 但又唔係 人地做到咁明顯都get 唔到係咩玩法
一開始話咩要同人瞓覺又係on99 實係會有人咁樣講嘢啦 好多大陸作者都咁樣on9當有趣......

//要描寫對一樣嘢既熱愛,我諗一定要講為個樣嘢帶來既犠牲//
我覺得唔一定係要去到犧牲，寫到佢對件事嘅執着已經夠
啫係好簡單，你係中意打機嘅，刷高分、刷成就係好正常嘅事。你唔會話驚下次反而低分啲就唔試；又或者你會想試下唔同嘅打法/結局，睇下有冇啲新嘢玩（如果你有fd打音game 就知，個個都係不斷追求更高嘅嘢，由滿，到初顏滿分，反手打/唔睇都滿分，咩神人都有，呢啲我會睇得到佢係真心中意打機）。我覺得係睇到作者本身都唔係啲好中意打機嘅人。男主有幾多次唔係直接交就算 sosad 其實魔法師嗰到就係一個機會：聖手流魔手流平衡流，有三條路俾佢玩，但佢都係玩完聖手就算。當然佢話係因為佢有原則只玩聖手，但我喺呢到只係睇到佢對原則嘅執着多於對遊戲嘅執着。不過我都明作者要揾食，冇可能重覆寫同一個game 咁多次，但都希望佢可以寫到主角係中意打機而非單單希望從中獲利（甚至真係寫到佢係希望從中獲利，打機只睇收獲都好過而家兩頭唔到岸咁。

睇完雪刀之後唔知點解唔想再睇其他武俠小說

修真聊天群養咗300幾章，唔知佢會寫到幾時先完

依本書係唯一一本無主線 瘋狂9up 但睇得過癮既書

小索無哂果幾日既記憶 變番以前既死魚性格 劇情變到喬同東瘋狂進攻

搞完場大龍鳳變左多條女狗衝自己

份書單

睇劍來

我是大玩家又係大中華膠
已毒發身亡

+1
之前啲大中華情節真係好難頂

小世界真係變左喬木依加入後宮團

不過傻仔究竟做咗啲咩
del咗個upload?

抹殺咗個勇者？

我又唔覺得好難頂 而家已經直頭唔記得咗

佢未夠7轉喎, 用到招技咩?

但上兩章唔係話佢用抹殺權限咩？
佢唔係將啲怨恨值泵酒去入邊咁用咩

咦係喎, 睇漏咗, 應該係抹殺左勇者
thanks

我都係尻估
但睇嚟作者又要男主變翻戇鳩鳩咁樣
仲以為佢終於有啲覺悟 屌

我本身以為呢個副本會推進多D劇情
點知只係喬木依參戰
有些小失望

咪就係
仲要男主打回原形都黐孖筋

男主回原形真係
令我諗起睇遊戲王arc-v
主角進步咗之後打回原形冇再進步 然後爛到落結尾

未必真係全部打回原形，我覺得有勁多伏筆已經埋咗係度
首先個黑棺魔王應該係有記憶嘅任索嚟，大陸度已經有人估緊個小世界遊戲機係未來任索整出嚟，之前用分身打趙火，個分身返屋企時臨時加50秒，對東承靈講咗啲好奇怪嘅嘢
任索覺悟就一定會嘅，問題係遲定早
仲有任奈瑟啲片都未出嚟，顛倒世界嘅劇情都未算完哂（同一個idea可以寫三次個作者真係痴咗線 ）

小世界男主比我感覺唔遲鈍喎
只係唔表態姐
另外鍾意玩遊戲唔代表要病態咁玩
有重要野做點都要放埋一邊先
今次劇情雖然寫得唔錯
但係有少少失望 結局唔算好出眾反轉
我都明寫到咁盡唔咁玩好難寫落去

佢好明顯係遲鈍唔係唔表態喎
顛倒世界佢返咗嚟之後係問咗東靈係咪都係中意佢
唔係病唔病態嘅問題 而係對玩遊戲嘅熱誠同執着都睇唔到

最慘係佢未升到五星 未召到
但嗰50秒入邊講嘅野係任索自己講定係個分身自己講
唔好拖太耐啦
佢經歷咁多嘢都冇覺悟係唔合理

修聊好睇啊 輕鬆搞笑 同埋夠意想不到 又唔係夾硬嚟

怨恨可以取代任何能量
而權限都接受高等能量注入
抹殺勇者 將勇者做成既影響歸零 即係乜事都無發生過
我覺得魔王小索應該重會出場 用左咁多篇幅寫應該唔會純粹寫喬木依參戰咁簡單

另外聽日另一本連載緊既書叫未日迴響
入面主角鈴聲一樣 流行既遊戲同小世界遊戲機都一樣
果本講主角不停俾提示過去既自己修改現實 主角有係小世界出現過 得四十幾章 兩本應該有關係 但本書暫時半太監狀態

未呀 去到古聖界咋 不過暫時覺得依篇嘛嘛

未來迴響
但個主角係0情商

東軍去到邊都係失敗者

仲...仲有機會

小世界崩崩地
鎖仔抹殺左條勇者
無勇者無成個故事出現
果八日時間線消失左
鎖仔又返到去顛倒世界前onon99既佢
所以電話d相同記憶完全無曬
個款似又想返到去平淡日常

覺得好似銀魂暗殺將軍篇一個大高潮之後就想重返日常咁
已經返唔到去

有無巴打有睇大王饒命 點解人氣咁高

本身就嚟成神
而家就到喉唔到肺

回歸日常要寫到日常既可貴
但而家未feel到作者寫到呢種情感

差一步成神
如果之後有隻boss
要所有人一齊出力
一定好熱血

詭秘本身就垃圾來，睇開西幻就覺得佢d劇情鋪墊根本就普通，係班平時睇玄幻的無端端癡過來大呼小叫好似好勁咁，蜀犬吠日

個題材用到爛了，本身就係抄日本小說。通常呢類題材都係有感動位，反省下人生。但睇咗上百章一滴眼淚都沒，棄了

估唔到有同好，不如開個group討論

睇咗四五年 睇住起點下架曬d好書。當年瀏覽器書籤儲咗一上百本變文，宜家剩低開倒的鏈接不足十本。
變身文如果唔計個人喜好，單論文筆有好多好書，特別係西幻
宜家的變文，十本九本都一樣套路

都市變文第一真係算得上，不過可惜身在香港對入面描寫的市井沒乜共鳴

輕小說邊有人買ebook？輕之國度就有齊，舊少少2016之前的輕小說，去wenku8 個網雖然比班仆街封咗，但用google search仲睇倒d書。呢個網輕小說堪稱最齊。
輕小說買實體收藏好啦，買ebook益騰信做乜9？騰信超仆街佢d翻譯其實係攞人地網上免費翻譯的copy架，之前爆過出來。

大明文魁，明代官場第一文。

係呀無啦啦變咗估背後設定😂😂 變咗懸疑故事咁樣

其實唔好當佢西幻咁睇咪得
以網文嚟講呢本唔完全唔算垃圾喎

完全唔算*

作者老實講筆力未去到咁勁
我都係嗰一句佢連寫主角鍾意玩遊戲都寫得唔出

好似跨越我的屍體咁樣

行搞笑風
呢個style係幾好睇
可惜有一段去日本大中華膠

可能我笑點低 睇左10%都覺得一般
但佢破哂記錄真係諗唔明 連極品家丁 一半實力都無

認同 唔知點解唔係好投入到落個故事度

主角感覺係9fingfing無野做
打機消磨時間
一開頭話係滿足細個無錢無時間打機
襯畢業未番新工先買部ps4玩

德拉福我都暫時停睇,佢開D小故事幾好,跟住一路開始崩

到底你係笑點高定笑點低

東軍既回合

講中左 係投入唔到 唔明點解d人睇到咁high 將夜 雪中呢d都比佢破哂記錄

中期開始變晒大中華膠 班人當戰狼咁睇掛
明明開頭已經話唔會做朝廷鷹犬

唔好爆 我而家先睇到呂小魚 打學生

另外有無d真係搞笑既睇 好似極品個種

有無巴打重未放棄俠行天下

唔係掛
佢唔算差 但好唔過將夜同雪中喎

失控

月票榜 好高 點擊都係 破左起點記錄

咩記錄都破哂。
平均每一隻字 有4個評論 月票榜破起點記錄 自己再破自己記錄 3次 辰東連續十個月榜首 被佢打爆左 仲要粉絲榜贏佢3倍

痴線 原來回到明朝當王爺都出左劇 掛住睇將夜

睇左作者解畫 佢本書太多人睇 一堆人係書評鬧佢唔道德 打同學都被人鬧 焗住寫同同學sorry 後尾為左收視 我估佢佢焗變大中華膠 本野如日中天既時侯居然就完結 好多因素睇怕

d副本打鬥最on9 完全低智商咁 成日引怪跟住秒殺

都未放棄既
仲諗作者會種田，好好經營下紅海
點知咁快就要決戰
霸王要人類補完，真係無乜說服力

zhttty d書成日臨尾加速
又一次過堆哂d伏筆係尾
下下留懸念for下一部

仲會有下一部？？
無限曙光又話有下一部

我覺得俠行會係打霸王果陣完
俠行天下模板 史衷 時間盡頭 幽 依d留番之後講

呢一樣野真係網文常態
大陸睇網文好多人都係啲戇鳩仔 好似智力未發育完全咁樣 跟住要求本書點點點呢真係黐孖筋

跟住仲有啲編輯又會要求唔可以亂寫 因為上邊捉得好緊

喺上邊做作者真係好撚慘 寫得好少少俾人見到你呢又要開始擦鞋

我睇左大約前50-100章
淨係記講好多廢話拎負面情緒
開頭係幾有趣
但係睇多陣就覺得好煩
而且最憎就係主角帶隊友/家人齊齊升LV

個作者擺明一開頭個想做將夜 寧缺 桑桑個段

其實17-18年仲係嚴打期,《我的姐姐是大明星》本身紅到排名前10
比人搵左去飲茶
嚴打時期好多野都寫唔到既情況
大王呢種算係少見題材(其實唔係,但I MEAN大陸讀者眼中)但一樣係套路爽文,再加上輕鬆搞笑風格
自然吸引到好多人
睇得網文好多時都係求輕鬆,如果唔係,呢幾年都唔會越黎越多搞笑流派,走日輕路線

極品家丁單係歷史類,其實就已經輸左好多
大陸人超多鍾意睇都市,共嗚呢家野個個人唔同
一套走都市異能皮,玄幻骨既搞笑文,自然紅
最緊要都係呢兩年青黃不接,作品素質參差不齊
可謂蜀中無大將,廖化當先鋒
但係商業模式就反而係目前完善過以前
所以數據就絕對係宜家易突破(刷)過以前既紀錄
PS.大王饒命2018,極品家丁2008,睇網文人數絕對係宜家>以前5-10倍

如果真係要計,個人認為佢上一本水準比大王好更多
(雖然都係文抄公+系統)
但無奈人氣同作品水平永遠唔掛勾
正如拎文學獎(傳統意義)既作家,連五小白收入10%(甚至5%)都未必有既道理一樣

推一推 耳根 既 我欲封天

係呀其實我都覺得我是大玩家好過大王饒命
不過睇得出佢對笑點嘅掌握係進步咗上一本都仲有啲位係有些少勉強 當然啦其實呢一本都仲有些少呢個風格 不過我諗呢樣都關中國讀者嘅幽默感事

其實好容易理解同埋想像到呢啲都市懶係熱血嘅戰狼式作品一定係會受大陸人歡迎 皇漢思想影響sosad

小世界d遊戲名都幾有心思
啱啱入坑
睇到over my dead body
個game最尾好熱血

psv有依隻game的

係好有創意
最新既「癲倒世界」除左性轉之外，仲有魔王勇者角色互換，任索最尾抹殺勇者癲倒世界既意思

再推多次全球高武

咁好睇都無人留意咁

呢樣真 去貼吧睇過都無乜人討論
但真係幾好睇
日日更 字又唔小又唔算水

日日都起碼3，4更 算係咁啦
內容唔重覆但又有高潮

主線仲要推得好心大

只能講, 呢個更新量已經嚇退咗好多人(包括我)

更新慢又屌 快又唔睇 咩世界

無屌過更新慢
我連地煞七十二變咁既更新量都追live
其他人中意屌慢我就阻止唔到啦

加一 睇開三天 慣咗冇更新

推夠了 自己慢慢J

仲有王國血脈

中途棄左

岩岩睇返邊本書
文筆劇情係唔錯
不過既視感太重
新鮮感太低

今日先睇到王國血脈9日前更新咗

突然想搵翻本書
作者叫皇xx

內容講太古時期，人類係神魔既食物
最後主角做左主神，人類有一席位

主角有三個分身，一個好似機械人冇感情，一個用劍，一個係魔族用刀

皇甫奇

好似係！
咁好易搵了

劍來
二萬五千字
睇黎會請好耐假

最近live左個人覺得唔差
起碼無其他排名高個幾本咁水

有冇末世文推介

黑暗血時代

有冇巴打推薦啲好好睇嘅修仙類型故？咩都得

長生劍客李長生

飛升之後

走進修仙

唐家三少既斗羅大陸有無巴打睇開

係 雖然已經搵到但都多謝您先

無睇開大陸小說可以睇嘅

淨係有睇開呢個系列
如果照巴打咁講，睇黎大家對呢本野都係負評居多

睇第一集好啦
二三垃圾黎

稱唔上垃圾，中等咁囉
類似哈利波特咁，睇2,3季已經唔為劇情，係種情懷....

追到第四集終極斗羅
雖然真係第一集最好睇

逍遙小書生又幾好睇
係個尾收得有d急

問題唔係系列，但來來去去

呢D書只能睇一本, 睇多本都想死

大王饒命突然完咗 wtf 又可以繼續書荒

以前 歿世奇俠 好好睇

啱啱先發現有網文PO 想問吓有冇啲類似 心魔，步劍庭呢啲佈局鬥智類書 第一頁個LIST 我都有睇幾多吓 屌 書荒好辛苦呀 啲高質書一係就斷更 一係就更得好慢 係呀 講緊你呀紂臨 養咗成年都得17頁

係好鐘意呢種個人打書 又唔會大中華/龍傲天

好快追完

有冇啲轉生類，幾鍾意睇無限系列

睇緊詭秘之主
原來連登有網絡小說post
年尾前再賭贏十萬以上打算打賞個盟主

Btw睇左頭幾樓有人話奧術神座唔及詭秘之主
想講奧數神座真係好好睇 愈後愈好唔睇可惜

最近更新中睇呢啲

奧術後面無咁好睇我認為係同啲荒荒小說一樣，
雙方都太屈搞到個戰鬥好奇怪
大家都幾千萬億戰鬥力，
明明幾百萬已經破壞太陽系

文化入侵都完咗sosad
後期開始有啲失控咁 冇前邊咁好睇
黎明之劍我遊放養緊

都係 但個世界觀好正 講緊幾年前既書
當年都真係經典 開創左流派
作者筆力勁又寫到好故事都係一大加分點

黎明最近有啲平淡 想等幾時會高潮下
就唔劇透了

黑暗王者 夠曬“真實”，d末世文攞金手指係末世開外掛仲收後宮之類真心假。
末世當然要殘酷

超神機械師一開頭寫得幾好，但逃離咗基地之後遇倒營地條友慘死嗰段好on9直接勸退。

無限制神話 好唔好睇?

後面都唔差既 呢本小說輕鬆向 搞笑化睇幾好

可以一戰 糧草以上

點解道君同飛天差異咁大
都係有少少套路
但飛天睇到個人好煩
女主角影響真係咁大

修聊個作者話即將進入最後一個大卷

又想佢快啲到高潮位又唔想咁快收皮

齊可休(掌門路)開新書，玩rap好似係

呢排不停搵新書睇
估唔到咁多垃圾寫手
小白文受歡迎唔係冇原因
因為太多垃圾作者

而家想搵到本新書啱睇係好難

好唔好睇自己睇頭幾章先知
其他人話正唔代表岩你

呢排不停搵新書睇
估唔到咁多垃圾小說
小白文受歡迎唔係冇原因
因為太多垃圾讀者

新手留名 想問下iphone有咩app睇小說方便

最近好似太水, 每日睇完2更好似無睇過野咁

有無末世文攞金手指係末世開外掛仲收後宮之類推薦下

用緊小說連載閱讀

我睇到200幾

睇完全職法師,試下惡魔法則

唔睇尾係好書嚟嘅

唔緊要殘體字，我用緊筆趣閣幾好

黑暗王者係幾ok wo 雖然只係睇到男主角被條紅蟲入身，變左狩獵者

無計
臨尾咩都唔寫得
夾硬改到爛晒

覺得個世界要殘酷先叫末世，有幾殘酷你之後慢慢體驗。我睇到一千章最後真係頂唔順
不過講劇情真係幾好睇

最近追緊西幻幼苗 推倒那座塔，覺得有潛力，大家可以試試

頂唔順點解仲要睇

之前睇武道宗師真係頂唔順,眼都閃瞎

因為劇情真係好睇同合理，但實在太過黑暗。

個人比較鍾意輕鬆搞笑
why so serious

你都識講支那紅
關香港人咩事

成人論壇係世上唯一一個大同社會...

到底，係咪冇哂會組隊嘅無限流

究竟阿十六有咩秘密

本野好出名不過都市文唔啱我 冇睇過

如果鍾意睇玄幻仙俠類, 近期睇左一本幾好睇, 叫劍骨, 作者係会摔跤的熊猫
, 書荒可以去睇下

呢篇好耐之前睇過
仲有少年阿賓

少年阿賓又係好正

偷香高手好正

不如大家交流下最近睇緊嘅書 書荒緊
全職法師
修真聊天群
我有一座恐怖屋

全球高武
牧神記
凡人仙界篇
詭秘之主

我係睇風月大陸個網個期
個陣啲玄幻/西幻h文好正

屌黑暗王者真係幾好睇，好耐無呢種追書既欲望
好有智有謀

究竟點解克斯瑪帝國會當玄幻書

我推薦的書本本精品 ，除咗仙俠沒興趣，西幻歷史我都好熟。

Btw，呢到沒人睇開歷史 起點歷史文先最有水準

最近有冇玄幻正路打怪升級
最好有同伴一齊

金鱗 天生我材 都好經典

都係風月大陸個期
個期寫咩故事都要加甜
之後好多上哂岸

月關

月關 d垃圾唔好攞出來

師兄睇開啲咩文 穿越定係架空？

穿越同架空唔係相對掛？可以同時存在。
我睇開史實做背景的小說

唔係相對嘅 但穿越我係想講去原本歷史上有嘅朝代

就嚟睇完果本超品相師
一開頭講下風水相學都算係有趣, 起碼係好少見果類型
後面搞搞下走火入魔變咗鬥破蒼穹果種升級流
都算啦, 但係以玄幻武俠升級流嚟講, 呢本都係下下級作品
各種升級流嘅缺點都一一有齊,
包括前言不對後語(呢本勁到可以下一句都對唔番上一句), 啲角色神隱咗作者自己都唔記得(神女去撚咗邊?), 主角招式由唔撚記得啦(講到招神通一下滅世, 後面用都唔用), 主角明明係風水相師, 但點運用風水去禦敵除咗一開始後面已經變哂鬼神亂舞
最最最離譜係, 個作者自己打完一章自己究竟有冇睇過?啲人物姓名完全錯哂都有嘅?上一章叫玄風, 下一章可以夠膽變咗玄靈, 而且呢個錯名情況係書入多到數都數唔哂

風水佬呃你十年八年丫嘛

詭秘之主成本好似bloodborne加darksoul咁 不過又幾好睇

小說連載閱讀點整走下低個廣告

突然間睇番龍戰士最尾個段
呢本h文寫得真係仲好過而家啲所謂大神

達克個種慘況真係好深刻

DLGH唐家三少又作鬥羅大陸
悶唔悶啊

唔係休緊筆咩

唐家三少個本神瀾仲有冇更 冇留意

最緊想睇牧神記 好唔好睇

牧神記, 睇到好爽

睇過了

d 文筆唔係幾睇得慣

成班偽毒

好多書都係敵人高你廿lv
跟住因為各種原因自動降lv同主角打 跟手就比主角屌打
心諗
辛辛苦苦升到咁高lv 點解要降lv同人打咁on9 見到呢啲劇情真係好想燒書

最頂唔順佢太全能 跟手旁白又話佢好努力練功 但根本冇寫過佢點努力

路過一問

三體 係咪咁值得睇？？？

只要做得耐魔法師
就會免疫

永恆聖王有冇人有睇
都幾好 節奏快唔會拖

最有趣係主角高lv屌打緊人時對面永遠被屌打

就差少少絕望感，不過小說就算
係幾正

禁開佢

聽講科技果PART寫得幾好睇, 但一開波真係悶到睇唔落去

Ad block得唔得？

no 要開左個廣告一次先得

可能可以睇下lovecraft 克蘇魯神話

又太絕望

有冇啲後宮修仙 或者玄幻
帶甜都無所謂

三少真係鳩到 出本終極鬥羅

成日營住佢暗串中共

無野好寫

正呀龍戰士傳說
見到巴打講翻出黎，搞到想翻睇多次
但有冇巴打有走甜完整版？

講風水相學
就諗起本狡猾的風水相師

帝霸係起點唔俾佢完，定作者死都唔肯完
記得上兩年作者有講過就結局

牧神記 主角仲低lv過對面個徒弟 點解要因為面子而要個徒弟降lv同主角打
由一開始門派挑機到啱啱踩古神場都有哩啲劇情

我就係睇左佢先講
其他小白文都唔會用呢招咁多次 佢就日日用 真係好on9 封自己修為即係唔係全力啦 贏左有咩好得戚

求書名 想試下轉口味

夜明珠比較出名，不過描繪的是大陸都市生活，可能較陌生。
另一本重生成為情敵妻應該比較容易上手，輕鬆搞笑向
如果你鍾意西幻類，我推薦日輕 不能使用攻擊魔法的魔法師，當年我係靠睇佢入坑，後來先轉睇大陸網絡小說。

我本身是嫁人黨，不過都有睇下百合類，如果對百合有興趣可以試試天使公主。

有興趣再講

所以我已經棄書

點解唔直接down txt黨？
我習慣用ireader個閱讀器開txt，揭書的感覺一流

小世界愈黎愈木頭人
主角冇成長
可惜左之前明明魔王篇差D可以幫本書升華

冰臨神下真係陰謀之王
《死人經》本身已經好多計中計中計嘅武俠復仇小說, 去到修真類嘅《拔魔》又係諸多陰謀
依家睇緊《大明妖孽》又係咁

冰臨神下唔算識寫計謀啦
大把寫手好過佢好多
佢寫小格局就得

有冇好嘅介紹下

睇開飄天文學，近乎零廣告，幾正

有本叫不聊齋，睇左百幾章，唔算好睇，又唔係唔好睇，過得去，中意靈異修仙既巴打可以睇下

有冇武俠/仙俠類網遊小說推薦?

有咩app睇到哩本

舊書嚟同埋係幾個作者一齊創作ge系列
app應該難有

詭秘嗰塊魔鏡

全球高武幾好睇

覺得變到同修真四萬年後期一樣,水咗勁多字落描寫主角個性格,變到過分強調,甚至嘔心

我覺得未去到大中華膠就ok 但個主角好撚中二

有無人有睇 殺神永生？已完本

有冇小說推介
鐘意睇跳舞同七十二篇既小說 不過佢地新既天啟之門同天行戰紀都更得好慢

問主角問得咁簡單

裁決一日唔完,一日唔想睇佢新書天行

有 嫁人黨比多啲
岩岩一日追晒夜明珠 覺得太少女同無糖
想要啲成熟少少同有糖份嘅推薦
未接觸過大陸啲變性故
唯一睇過嘅變性故就係舊登 功夫婆婆果篇

盛世紫荊，寒號鳥，豪門千金？
呢三本比較出名，但其實我本人唔太鍾意。而且都市要成熟d通常少糖
多糖一定係重生成為情敵妻，你試試

變身女兒行
翩翩女兒身(我印象中對呢本比較好)

花開驕艷的卷柏，呢本都好出名，但聽講係憂鬱向。

其實你可以試試奇幻玄幻類變文？

啊唸倒了，變身之輪迴境界，應該符合你口味

睇緊雪中悍刀行，聽人講係咪唔錯？

唸你老母

試下用Block This
之前睇輕鬆讀小說啲廣告有埋聲夜晚睇書嚇咗幾次
用咗block this唔洗煩

我覺得唔錯啱啱睇到一半

但係人物實在太多有陣時會唔記得咗邊個打邊個

話說啱啱睇完賊道三痴嘅雅騷 其實係幾好睇可惜書都唔夠一半就草草收尾 唔知關唔關嗰陣時作者個病事

其實憂鬱又太算嘅

不過幾時完先係問題

極品公子有冇可能繼續寫

小世界同一條橋又黎多次，個主角中左敢多次伏都仲係踩落去同樣既坑度

飄天好似今日壞左，希望無事

係 入唔到去追文

屌 我入黎都係想問係唔係壞咗
今日都仲味入到 用唔慣其他網站

我就係怕佢賣廣告少, 無幾多收入做唔住CLOSE左

唔好吖 佢都開左咁多年 唔會咁就收皮吖

重生之都市修仙 作者又滿血復活

十里劍神？ 陳凡？

哇屌, 飄天唔好死呀

飄天真係繁體+字體順眼+少錯漏,唔好死

今日開始睇伊庇魯斯的鷹旗 故事由東羅馬帝國覆滅開始，寫得唔錯

飄天MOLAMOLA

陳北玄

睇fb d人話變左做新飄天 d link轉曬
所以apps load唔到

飄天有app？

新飄天好多甩漏喎

飄天唔係轉咗微風咩

飄天有無官方專頁

唔撚係掛佢係咪想挑戰D8

微風，新飄天全部有左好耐，但差過飄天好多，而且女性言情好多

有本叫死在火星上，幾好睇，中意科幻加求生既可以睇下

慘喇 飄天仲係死ser
求下你番生 我會撳多啲toptoon廣告

書荒
有冇王國血脈、劍來級嘅作品推薦
差啲詭秘之主、小世界其樂無窮級都好
啱啱迫自己睇返大道爭峰真係悶到嘔茄

黎明之劍幾好睇

多謝

全能鍊金師同埋仙路爭鋒我覺得都可以算中上
特別係全能夠短夠精簡 伏線又到位

飄天幾日都無開返, 我估計都係玩完左喇
大家有無D好網可以推介下?
如果用PC睇, 我會去[書趣閣]睇書, 開左ADBLOCK後, 大致上無廣告, 因為有D書網你就算開左AD, 都係有POPUP透明頁彈出黎要你X左佢, 好麻煩

如果係手機睇, 暫時無廣告彈出既書網有[ 斋书苑],[UU看書網]

如果大家有更好既書網, 請多多推介

uu看書

係咪得我會用卡提諾

卡提諾我save入手機bookmark再開會404error

不過我多數都係用電腦睇多
手機自從小說王玩完就冇咩用黎望

完左既就down epub睇 未完既就卡提諾

我手機暫時睇馬微風小說網
好似ok
唉 飄天rip

卡提諾係討論區分頁式, 唔係其他書網咁樣以小說章節分開, 個人覺得幾麻煩

有個麻煩方法係for手機睇小說網用
關閉java就會冇廣告
不過就唔方便你睇其他網頁

有無人有睇書客第一本「我的大寶劍」 個結局爛尾爛到

唔係

超神機械師
開左黎睇
會唔會太多設定/數據

卡提諾多人㗎都
我主要用卡提諾 再加uu看書 加上同文堂就解決咗簡體嘅問題

我寧願佢繼續寫死神逃學日記,仲好睇

呢本無架啦，版權唔係作者度，仲有睇佢今次個完本感言個坑應該唔會再填

岩岩睇完青葉靈異事務所
個結局。。完得咁快
同埋想問番外篇講緊d咩 睇完唔係幾明

完撚左 ?
我前排好似睇到去不斷撚皇帝就開始養
竟然咁快完左

有無d新恐怖小說好睇介紹下，恐怖屋 深夜書屋已睇

一堆坑無填，on99

飄天Rip

用緊 看書神器 好多書源 an機

想問下IOS 有用APP推薦

有咩

直接down txt黨咪得，點解要特登揾個網睇小說

有時唔知邊D岩睇唔岩睇....
有個APP 可以慢慢揀

呢樣真 起碼會幫手分類
不過家陣睇書多數係去排行榜望轉再決定

卡提啲廣告有時幾煩
不過佢啲書係好齊嘅

通常完本先down,仲連載緊唔會down啦

有冇巴打用緊IOS 有APP 推薦

書荒冇書睇
有冇完本既懸疑 靈疑 玄幻類既推介呀？
有冇d係懸念重d 個作者又埋到坑既書？

冇人睇正版？

天啟之門點解大家評價好似唔錯？

新開睇左大概1/4 (倫敦副本前)

個人評價: 未至於睇唔落要棄書，但係有某d細節位既bug真係幾影響觀感，而且人物劇情都比較生硬，唔算特別吸引。

我估全香港100個得1個睇正版 反而大陸興打賞

要點課金?
想買劍本支持下

我有個朋友買書買左就成萬銀

真書? 如果電子書我應該淨係會買kindle

佢係直接課俾起點

我用qq閱讀，追緊幾本，10 蚊都睇到好耐
不過好睇既先比錢，當支持下個作者

有
超點比過錢買《黑暗血時代》嚟睇過
屌個仆街作者簡直小說界富奸嚟